\documentclass[
  11pt,
  ngerman,
  a4paper,
  oneside,
  titlepage,
  halfparskip,
  normalheadings,
  liststotoc,
  bibtotoc,
  idxtotoc,
  tablecaptionabove,
  final
]{scrreprt}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ruled, vlined]{algorithm2e}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{multicol}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{float}
\usepackage{makecell}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm}
\usepackage{paralist}
\usepackage{longtable}
\usepackage{array}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{lscape}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tikz}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[backend=biber,style=alphabetic,sorting=ynt,natbib=true,backref=true]{biblatex}
\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}
\usepackage{tabularx}  % tabularx environment
\usepackage{booktabs}  % toprule, midrule, bottomrule
\usepackage{footmisc}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{pictures/}}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{setspace}
\usepackage{dsfont}
\usepackage[left=25mm,right=20mm,top=20mm,bottom=25mm]{geometry}
%\usepackage{showframe}
\usepackage[
	automark,
	headsepline=0.4pt,
	ilines
]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{hyperref}


\input{_Meta.tex}

\pagestyle{scrheadings}

% Kopf- und Fußzeile auch auf Kapitelanfangsseiten -------------------------
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}

% Schriftform der Kopfzeile ------------------------------------------------
\renewcommand{\headfont}{\normalfont}

% Kopfzeile ----------------------------------------------------------------
\ihead{\textit{\headmark}}
\chead{}
\ohead{}
\renewcommand*\chapterheadstartvskip{\vspace*{0cm}}
\renewcommand*\chapterheadendvskip{\vspace*{0.3cm}}

% Fußzeile -----------------------------------------------------------------
\ifoot{\autor \\ \matrikelnr}
\cfoot{}
\ofoot{\pagemark}
\setlength{\footskip}{12mm}
\setfootwidth[0pt]{text}

% Fußnoten fortlaufend durchnummerieren ------------------------------------
\counterwithout{footnote}{chapter}

\def\UrlBreaks{\do\/\do-}

\addbibresource{references.bib}

\renewcommand{\UrlFont}{\ttfamily\footnotesize}


\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\lastVisited}{letzter Zugriff: 16.09.2020}

\newcommand{\recordLinkage}{
	\begin{tikzpicture}
		\def\dw{3cm}
		\def\dh{1.5cm}
		\def\w{3cm}
		\def\h{1cm}
		\def\df{red!20}
		\def\b{blue!20}
		\def\g{green!20}
		\draw (0,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\dw, minimum height=\dh, fill=\df](d1){Datenbank 1};
		\draw (8,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\dw, minimum height=\dh, fill=\df](d2){Datenbank 2};
		\draw (0,-2) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](dp1){Datenvorverarbeitung};
		\draw (8,-2) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](dp2){Datenvorverarbeitung};
		\draw (4,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](index){Indexing};
		\draw (4,-2) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](comp){Vergleich};
		\draw (4,-4) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](class){Klassifikation};
		\draw (0,-6) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\g](match){Duplikat};
		\draw (4,-6) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\g](nonmatch){kein Duplikat};
		\draw (8,-6) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\g](potmatch){mögliches Duplikat};
		\draw (4,-8) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](eval){Evaluation};
		\draw (8,-4) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, fill=\b](review){Überprüfung};
		\draw[->, very thick] (d1) -- (dp1);
		\draw[->, very thick] (d2) -- (dp2);
		\draw[->, very thick] (dp1) -- (index);
		\draw[->, very thick] (dp2) -- (index);
		\draw[->, very thick] (index) -- (comp);
		\draw[->, very thick] (comp) -- (class);
		\draw[->, very thick] (class) -- (match);
		\draw[->, very thick] (class) -- (nonmatch);
		\draw[->, very thick] (class) -- (potmatch);
		\draw[->, very thick] (match) -- (eval);
		\draw[->, very thick] (nonmatch) -- (eval);
		\draw[->, very thick] (potmatch) -- (eval);
		\draw[->, very thick] (potmatch) -- (review);
		\draw[->, very thick] (review) -- (class);
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\standardBlocking}{
	\begin{tikzpicture}
		\def\w{2cm}
		\def\h{1cm}
		\def\hp{2cm}
    \node[anchor=west] at (-3.5,0) {\textbf{Datensätze}};
    \node[anchor=west] at (-3.5,-2) {\textbf{Blöcke}};
    \node[anchor=west] at (-3.5,-5) {\textbf{Kandidaten}};
		\draw (2,0) node(d1){d1};
		\draw (3,0) node(d2){d2};
		\draw (4,0) node(d3){d3};
		\draw (5,0) node(d4){d4};
		\draw (6,0) node(d5){d5};
		\draw (7,0) node(d6){d6};
		\draw (8,0) node(d7){d7};
		\draw (1,-2) node[draw, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center](b1){b1};
		\draw (5,-2) node[draw, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center](b2){b2};
		\draw (9,-2) node[draw, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center](b3){b3};
		\draw (1,-5) node[draw, minimum width=\w, minimum height=\hp, align=center](p1){(d1, d3)\\(d1, d4)\\(d3, d4)};
		\draw (5,-5) node[draw, minimum width=\w, minimum height=\hp, align=center](p2){(d2, d5)\\(d2, d6)\\(d5, d6)};
		\draw (9,-5) node[draw, minimum width=\w, minimum height=\hp, align=center](p3){};
		\draw[->, thick] (d1) -- (b1);
		\draw[->, thick] (d2) -- (b2);
		\draw[->, thick] (d3) -- (b1);
		\draw[->, thick] (d4) -- (b1);
		\draw[->, thick] (d5) -- (b2);
		\draw[->, thick] (d6) -- (b2);
		\draw[->, thick] (d7) -- (b3);
		\draw[->, thick] (b1) -- (p1);
		\draw[->, thick] (b2) -- (p2);
		\draw[->, thick] (b3) -- (p3);
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\transitiveClosure}{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,-1.5) node[draw, circle](e1){e1};
    \draw (1,0) node[draw, circle](e2){e2};
    \draw (3,0) node[draw, circle](e3){e3};
    \draw (4,-1.5) node[draw, circle](e4){e4};
    \draw (e1) -- node[left]{0.8} (e2);
    \draw (e2) -- node[above]{0.9} (e3);
    \draw (e3) -- node[right]{0.8} (e4);
    \draw[dotted] (e1) to[bend right=30] (e3);
    \draw[dotted] (e1) to[bend right=30] (e4);
    \draw[dotted] (e2) to[bend right=30] (e4);
  \end{tikzpicture}
}

\newcommand{\Deduplikation}[1]{
    \begin{tikzpicture}
      \draw (0,1) node(traindata){#1};
      \draw (0,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](blocking){Indexing};
      \draw (0,-1) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](compare){Vergleich};
      \draw (0,-2) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](classify){Klassifikation};
      \draw (0,-3) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](cluster){Clustering};
      \draw[->, very thick] (blocking) -- (compare);
      \draw[->, very thick] (compare) -- (classify);
      \draw[->, very thick] (classify) -- (cluster);
    \end{tikzpicture}
}

\newcommand{\Linkage}[1]{
    \begin{tikzpicture}
      \draw (0,1) node(traindata){#1};
      \draw (0,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](blocking){Indexing};
      \draw (0,-1) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](compare){Vergleich};
      \draw (0,-2) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum height=0.25cm, align=center](classify){Klassifikation};
      \draw[->, very thick] (blocking) -- (compare);
      \draw[->, very thick] (compare) -- (classify);
    \end{tikzpicture}
}

\newcommand{\Konzept}{
  \begin{tikzpicture}
		\def\w{3cm}
		\def\h{1cm}
		\draw (0,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, anchor=north](data1){Datenbank 1};
		\draw (12,0) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, anchor=north](data2){Datenbank 2};
		\draw (0,-1.5) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](preprocess1){Vorverarbeitung};
		\draw (12,-1.5) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](preprocess2){Vorverarbeitung};
		\draw (0,-3) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, anchor=north](dedupe1){\Deduplikation{Deduplizierung}};
		\draw (12,-3) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, anchor=north](dedupe2){\Deduplikation{Deduplizierung}};
		\draw (6,-1.5) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](train){Trainingsdaten};
		\draw (6,-4.25) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](classblock){Klassifikator \& Blockingkey};
		\draw (6,-8) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](linkage){\Linkage{Duplikateneliminierung}};
		\draw (12,-10) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](review){Review};
		\draw (12,-12) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](eval){Evaluation};
		\draw (0,-10) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](cluster){Clustering};
		\draw (0,-12) node[draw, rectangle, rounded corners, minimum width=\w, minimum height=\h, align=center, anchor=north](output){Ausgabe};
		\draw[->, very thick] (data1) -- (preprocess1);
		\draw[->, very thick] (data2) -- (preprocess2);
    \draw[->, very thick] (preprocess1) -- (dedupe1);
    \draw[->, very thick] (preprocess2) -- (dedupe2);
    \draw[->, very thick, rounded corners] (dedupe1) |- (linkage.160);
    \draw[->, very thick, rounded corners] (dedupe2) |- (linkage.20);
    \draw[->, very thick] (preprocess1) -- (train);
    \draw[->, very thick] (preprocess2) -- (train);
    \draw[->, very thick] (train) -- (classblock);
    \draw[->, very thick] (classblock) -- (classblock-|dedupe1.east);
    \draw[->, very thick] (classblock) -- (classblock-|dedupe2.west);
    \draw[->, very thick] (classblock) -- (linkage);
    \draw[->, very thick] (cluster-|linkage.west) -- (cluster);
    \draw[->, very thick] (cluster) -- (output);
    \draw[->, very thick] (review-|linkage.east) -- (review);
    \draw[->, very thick, rounded corners] (review) -| (14.5,0.5) -| (train);
    \draw[->, very thick] (review) -- (eval);
  \end{tikzpicture}
}

\frenchspacing

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

%\clubpenalty=10000
%\widowpenalty=10000
%\displaywidowpenalty=10000

\begin{document}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\ofoot{}

\include{Deckblatt}
\include{Inhalt/Abstract}
\ofoot{\pagemark}

\pagenumbering{Roman}
\tableofcontents

\listoffigures					% Abbildungsverzeichnis
\listoftables					% Tabellenverzeichnis

\clearpage
\pagenumbering{arabic}

\input{Inhalt/Introduction}
\input{Inhalt/Basics}
\input{Inhalt/Relatet}
\input{Inhalt/Main}
\input{Inhalt/Evaluation}
\input{Inhalt/Ausblick}

\printbibliography

\appendix

\chapter{Statistiken}

\begin{table}[H]
  \centering
	\begin{tabular}{lrrrr}
		\toprule
		\textbf{Attribut}            & \makecell[r]{\textbf{Anzahl}                       \\\textbf{fehlender}\\\textbf{Werte}} & \makecell[r]{\textbf{Anzahl}\\\textbf{verschiedener}\\\textbf{Werte}}   &  \makecell[r]{\textbf{Standardabweichung} \\ \textbf{von Werthäufigkeiten}}           \\
		\midrule
		voter\_id                    & 0                            & 14549906 & 0        \\
		county                       & 0                            & 67       & 314947   \\
		name\_suffix                 & 13907028                     & 18       & 92029    \\
		excemption                   & 0                            & 2        & 10193792 \\
		address                      & 66869                        & 5716311  & 8.11     \\
		address\_addition            & 11832515                     & 151773   & 331      \\
		city                         & 13444525                     & 42436    & 276      \\
		zipcode                      & 68549                        & 1023     & 11150    \\
		mail\_address1               & 13443702                     & 712660   & 5.62     \\
		mail\_address2               & 14458715                     & 44573    & 9.92     \\
		mail\_address3               & 14545271                     & 3588     & 1.59     \\
		mail\_city                   & 13444485                     & 56810    & 206      \\
		mail\_state                  & 13479070                     & 332      & 31333    \\
		mail\_zipcode                & 13469580                     & 35686    & 107      \\
		mail\_country                & 14510026                     & 1034     & 219      \\
		gender                       & 412069                       & 2        & 742136   \\
		race                         & 734115                       & 5        & 3670280  \\
		birth\_date                  & 66853                        & 33515    & 256      \\
		registration\_date           & 0                            & 23035    & 1413     \\
		party\_affiliation           & 0                            & 10       & 2335840  \\
		precinct                     & 66858                        & 2919     & 7707     \\
		precinct\_group              & 66859                        & 8        & 5096072  \\
		precinct\_split              & 396748                       & 5991     & 2670     \\
		precinct\_suffix             & 14537604                     & 5        & 3302     \\
		status                       & 0                            & 2        & 9115730  \\
		congressional\_district      & 66858                        & 28       & 117464   \\
		house\_district              & 66858                        & 121      & 21173    \\
		senate\_district             & 66858                        & 41       & 70898    \\
		county\_commission\_district & 66858                        & 20       & 894619   \\
		school\_board\_district      & 66858                        & 15       & 1023100  \\
		phone\_area\_code            & 9825067                      & 957      & 36421    \\
		phone\_number                & 9377033                      & 3541563  & 0.97     \\
		phone\_extension             & 14546798                     & 1393     & 5.85     \\
		email                        & 13222116                     & 1307811  & 0.14     \\
		zip4                         & 12488299                     & 9878     & 284      \\
		mail\_zip4                   & 14037882                     & 11484    & 465      \\
		first\_name                  & 68038                        & 433728   & 1077     \\
		middle\_name                 & 2421145                      & 353867   & 1854     \\
		last\_name                   & 66880                        & 578622   & 506      \\
		longitude                    & 0                            & 283075   & 185      \\
		latitude                     & 0                            & 283773   & 185      \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Deskriptive Statistiken zu der Version der Wählerdaten vom 29.02.2020 (Teil 1)}
	\label{tab:desc_stat_1}
\end{table}

\begin{table}
  \centering
	\begin{tabular}{lrr}
		\toprule
		\textbf{Attribut}            & \textbf{Median}         & \makecell[r]{\textbf{Häufigkeit} \\\textbf{des Medians}} \\
		\midrule
		voter\_id                    & 120197914               & 1                             \\
		county                       & sumter                  & 104408                        \\
		name\_suffix                 & ix                      & 27                            \\
		excemption                   & True                    & 66853                         \\
		address                      & 27153 nw 160th pl       & 2                             \\
		address\_addition            & unit 417 n              & 1                             \\
		city                         & chichester po18 8je     & 1                             \\
		zipcode                      & 33916                   & 13104                         \\
		mail\_address1               & po box 681882           & 1                             \\
		mail\_address2               & chun tak house lung tak & 1                             \\
		mail\_address3               & bangkok 10260           & 1                             \\
		mail\_city                   & Apalacihicola           & 1                             \\
		mail\_state                  & FO                      & 2                             \\
		mail\_zipcode                & 27920                   & 3                             \\
		mail\_country                & alaska                  & 1                             \\
		gender                       & M                       & 6544149                       \\
		race                         & 3                       & 1968318                       \\
		birth\_date                  & 02/01/1992              & 536                           \\
		registration\_date           & 08/09/1983              & 134                           \\
		party\_affiliation           & GRE                     & 6832                          \\
		precinct                     & 2194                    & 2238                          \\
		precinct\_group              & 5                       & 1170                          \\
		precinct\_split              & K005.0                  & 1667                          \\
		precinct\_suffix             & E                       & 616                           \\
		status                       & INA                     & 829158                        \\
		congressional\_district      & 3                       & 534481                        \\
		house\_district              & 63                      & 120574                        \\
		senate\_district             & 24                      & 361144                        \\
		county\_commission\_district & 11                      & 185364                        \\
		school\_board\_district      & 0                       & 454605                        \\
		phone\_area\_code            & 755                     & 25                            \\
		phone\_number                & 3280475                 & 1                             \\
		phone\_extension             & 3821                    & 1                             \\
		email                        & caniap@aol.com          & 1                             \\
		zip4                         & 7527                    & 169                           \\
		mail\_zip4                   & 6163                    & 33                            \\
		first\_name                  & vangine                 & 1                             \\
		middle\_name                 & lierre                  & 1                             \\
		last\_name                   & bakeer                  & 3                             \\
		longitude                    & -82.263205              & 25                            \\
		latitude                     & 27.6801808              & 25                            \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Deskriptive Statistiken zu der Version der Wählerdaten vom 29.02.2020 (Teil 2)}
	\label{tab:desc_stat_2}
\end{table}

\begin{table}
  \centering
	\begin{tabular}{lrr}
		\toprule
		\textbf{Attribut}            & \textbf{Modus}       & \makecell[r]{\textbf{Häufigkeit} \\\textbf{des Modus}}\\
		\midrule
		voter\_id                    & 118875373            & 1                             \\
		county                       & miami-dade           & 1515845                       \\
		name\_suffix                 & jr                   & 380362                        \\
		excemption                   & False                & 14483053                      \\
		address                      & 101 james lee blvd e & 7620                          \\
		address\_addition            & apt a                & 32413                         \\
		city                         & miami                & 28066                         \\
		zipcode                      & 34787                & 53573                         \\
		mail\_address1               & general delivery     & 1300                          \\
		mail\_address2               & apt 2                & 776                           \\
		mail\_address3               & tampa                & 52                            \\
		mail\_city                   & Miami                & 25873                         \\
		mail\_state                  & FL                   & 563904                        \\
		mail\_zipcode                & 32043                & 4826                          \\
		mail\_country                & canada               & 3917                          \\
		gender                       & F                    & 7593688                       \\
		race                         & 5                    & 9060086                       \\
		birth\_date                  & 09/22/1961           & 897                           \\
		registration\_date           & 10/06/2008           & 73115                         \\
		party\_affiliation           & DEM                  & 5411992                       \\
		precinct                     & 105                  & 64597                         \\
		precinct\_group              & 0                    & 14422475                      \\
		precinct\_split              & 28.0                 & 24848                         \\
		precinct\_suffix             & A                    & 7971                          \\
		status                       & ACT                  & 13720748                      \\
		congressional\_district      & 4                    & 628862                        \\
		house\_district              & 17                   & 173758                        \\
		senate\_district             & 7                    & 448278                        \\
		county\_commission\_district & 4                    & 2380521                       \\
		school\_board\_district      & 1                    & 2654724                       \\
		phone\_area\_code            & 954                  & 604543                        \\
		phone\_number                & 9999999              & 987                           \\
		phone\_extension             & 0                    & 90                            \\
		email                        & jon@logicworks.cc    & 72                            \\
		zip4                         & 0000                 & 24526                         \\
		mail\_zip4                   & 0000                 & 49620                         \\
		first\_name                  & michael              & 210521                        \\
		middle\_name                 & a                    & 397484                        \\
		last\_name                   & smith                & 117779                        \\
		longitude                    & -81.3790304          & 81999                         \\
		latitude                     & 28.5421109           & 81999                         \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Deskriptive Statistiken zu der Version der Wählerdaten vom 29.02.2020 (Teil 3)}
	\label{tab:desc_stat_3}
\end{table}

\include{Inhalt/Erklaerung}

\end{document}
